<resources>
    <string name="app_name">SmartGym</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="mi_nombre">Santiago Cammarano</string>

    //PECHO
    <string name="title_pressplanoconbarra">Press plano con barra</string>
    <string name="descripcion_title_pressplanoconbarra">Es un ejercicio que trabaja el músculo pectoral mayor en conjunto. También el músculo pectoral menor, los tríceps, el deltoides anterior, los serratos y el coracobraquial</string>
    <string name="ejecucion_pressplanoconbarra">El ejercicio se realiza en un banco plano con un ángulo de 180°, es decir sin elevación. Se necesita una barra y en los extremos de la misma se colocan los discos con el peso. Una vez armada la barra nos acostamos en el banco apoyando la zona baja de la espalda y formando un arco con la misma. Los pies pueden ir apoyados en el piso o encima del banco. Se saca pecho y se agarra la barra con las manos extendidas. Se corre del apoyo y se baja recto hacia el pecho y luego se vuelve a levantar procurando tener la mayor extensión de los brazos. Al bajar la barra esta no tiene que tocar el pecho, sino que tiene que quedar a unos centímetros del mismo y los brazos tienen que formar una W con respecto al cuerpo</string>

    <string name="title_pressplanoconmancuerna">Press plano con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_pressplanoconmancuerna">Es uno de los ejercicios que no puede faltar en una rutina ya que tiene el mismo patrón de movimiento que el press plano con mancuerna, solo que con la particularidad de que es menos lesivo y agresivo</string>
    <string name="ejecucion_pressplanoconmancuerna">Recostarse sobre un banco plano y apoya los pies en el suelo para tener mayor estabilidad. Extiende los brazos verticalmente. Las manos frente a frente en semi-pronación y agarrando las mancuernas. Inspira y baja las mancuernas hasta el nivel del pecho. Flexiona los codos y haz una rotación de antebrazos para llevar las manos a posición de pronación (movimiento del antebrazo que hace girar la mano de fuera a dentro presentando el dorso de ella). Cuando las manos se encuentren frente a frente, haz una contracción isométrica para centrar el esfuerzo sobre la parte esternal del pectoral mayor. Espira cuando acabes el movimiento</string>

    <string name="title_pressinclinadoconbarra">Press inclinado con barra</string>
    <string name="descripcion_pressinclinadoconbarra">Inclinando el banco lograremos concentrar el trabajo en la porción superior del pecho</string>
    <string name="ejecucion_pressinclinadoconbarra">El siguiente ejercicio se realiza en un banco inclinado con un ángulo no mayor a 45°. Se necesita una barra y en los extremos de la misma se colocan los discos con el peso. Una vez armada la barra nos sentamos en el banco apoyando la zona baja de la espalda y formando un arco con la misma. Se saca pecho y se agarra la barra con las manos extendidas. Se corre del apoyo y se baja recto hacia el pecho y luego se vuelve a levantar procurando tener la mayor extensión de los brazos. Al bajar la barra esta no tiene que tocar el pecho, sino que tiene que quedar a unos centímetros del mismo y los brazos tienen que formar una W con respecto al cuerpo</string>

    <string name="title_pressinclinadoconmancuerna">Press inclinado con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_pressinclinadoconmancuerna">Uno de los mejores ejercicios para trabajar la parte superior del pecho, el press de banca inclinado con mancuernas, es muy famoso entre todos los aficionados al mundo de fitness. Es más efectivo que el press de banca inclinado con barra para trabajar el pectoral clavicular</string>
    <string name="ejecucion_pressinclinadoconmancuerna"> Sitúate sobre un banco cuya inclinación sea entre 30 y 45 grados. Extiende un poco las piernas hacia los lados y asegúrate que los pies toquen el suelo para mantener el equilibrio. Toma una mancuerna con cada mano y llévalas a la altura del hombro, con los nudillos mirando hacia el techo. Mantén los codos hacia los lados, en el mismo plano que los hombros. A la hora de levantar las dos mancuernas a la vez, inspira y aguanta la respiración mientras empujas las mancuernas hacia lo alto y hacia dentro. Una vez llegado arriba, expulsa el aire. Recuerda que los brazos deben extenderse por completo. Luego, vuelve a inspirar y aguanta la respiración mientras bajas las mancuernas a la altura de los hombros de nuevo</string>

    <string name="title_pressdeclinadoconbarra">Press declinado con barra</string>
    <string name="descripcion_pressdeclinadoconbarra">Declinando el banco lograremos concentrar el trabajo en la porción inferior del pecho</string>
    <string name="ejecucion_pressdeclinadoconbarra">El siguiente ejercicio se realiza en un banco declinado. Se necesita una barra y en los extremos de la misma se colocan los discos con el peso. Una vez armada la barra nos recostamos en el banco apoyando la zona baja de la espalda y formando un arco con la misma. Se saca pecho y se agarra la barra con las manos extendidas. Se corre del apoyo y se baja lentamente a la parte inferior del pecho y luego se vuelve a levantar procurando tener la mayor extensión de los brazos. Al bajar la barra esta no tiene que tocar el pecho, sino que tiene que quedar a unos centímetros del mismo y los brazos tienen que formar una W con respecto al cuerpo. Un intervalo corto de recorrido con grandes pesos es la mejor manera de trabajar el pectoral al hacer este ejercicio</string>

    <string name="title_pressdeclinadoconmancuerna">Press declinado con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_pressdeclinadoconmancuerna">El press de banca declinado con mancuernas, es uno de los mejores ejercicios para pecho para ejercitar la parte baja de nuestra caja torácica. Es un ejercicio, que aparte de enfocarse a intentar trabajar una zona específica, también involucra otras muchas fibras musculares en su realización</string>
    <string name="ejecucion_pressdeclinadoconmancuerna">Para ejecutar correctamente el press de banca declinado con mancuernas, debemos asegurar nuestras piernas al final del banco declinado y tumbarnos con una mancuerna en cada mano apoyadas en la parte superior de los muslos. Una vez estemos estabilizados, moveremos las pesas delante nuestra a la anchura de los hombros. Una vez ahí, giraremos las muñecas hacia delante de manera que las palmas de las manos estén mirando hacia adelante. Bajaremos el peso lentamente mientras exhalamos. Mantiene el control total de las pesas en todo momento. Al exhalar, empuja las mancuernas hacia arriba con los músculos pectorales</string>

    <string name="title_fondosenparalelas">Fondos en paralelas</string>
    <string name="descripcion_fondosenparalelas">Este ejercicio no solo trabaja los pectorales mayores, sino que también es de gran ayuda para el desarrollo de los tríceps. Lo bueno de este ejercicio es que, si no se llega al fallo, se puede abortar en cualquier momento ya que se levanta el propio peso del cuerpo</string>
    <string name="ejecucion_fondosenparalelas">Nos presentamos delante de la paralela y apoyamos una mano en cada una de ellas, quedando levantados del suelo. Una vez en el “aire” comenzamos a bajar lo máximo posible y luego subir hasta que la extensión de los brazos sea total. Es fundamental subir y bajar recto, es decir no balanceándose, fortaleciendo la zona abdominal</string>

    <string name="title_flexiones">Flexiones</string>
    <string name="descripcion_flexiones">Es un ejercicio bastante duro y requiere un cierto nivel de forma física para poder hacerlas bien, aunque se pueden hacer variaciones en el ejercicio básico que nos permitan realizar un trabajo progresivo. Su mayor ventaja es que no requiere el uso de material</string>
    <string name="ejecucion_flexiones">En apoyo de manos y pies. Los pies separados la anchura de los hombros y las manos algo más separadas con los dedos mirando al frente. El tronco recto y alineado con las piernas formando una plancha.\nLos hombros empujan activamente hacia el suelo para abrir la espalda y los abdominales sujetan el tronco para que no caiga al suelo. La columna se alarga desde la coronilla hacia el frente para no descender la cabeza:\n– Inspirar, flexionando codos, descendiendo el tronco y piernas como uno sólo, sin perder la postura que teníamos.\n– Espirar, extendiendo los codos para volver al origen</string>

    <string name="title_pulloverconmancuerna">Pull-over con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_pulloverconmancuerna"> El pullover es un movimiento que trabaja la articulación del hombro en la acción de descender los brazos hacia abajo con estos estirados por los codos</string>
    <string name="ejecucion_pulloverconmancuerna">Este movimiento se ejecuta con una mancuerna o barra de pesas tumbado boca arriba sobre un banco o similar, asegurando el apoyo de la zona dorsal y de los pies en el suelo.\nSujetamos la mancuerna con ambas manos con los brazos casi estirados sobre la parte alta del pecho.\nInspiramos descendiendo la mancuerna por detrás de la cabeza hasta que los brazos estén al nivel del banco o un poco por debajo y soltamos el aire al volver a la posición inicial.</string>

    <string name="title_crucesdepoleas">Cruces de poleas</string>
    <string name="descripcion_crucesdepoleas">Este ejercicio incide en el pectoral mayor, en su mayor parte en las zonas medias y bajas</string>
    <string name="ejecucion_crucesdepoleas">El movimiento se realiza desde arriba con los brazos extendidos, piernas paralelas o una superpuesta sobre la otra, de manera que parte del peso corporal se concentre en los pectorales. Es decir, al tener los brazos extendidos hay que dejarse caer un poco hacia delante, activando así los pectorales. De esta manera, el ejercicio continuaría con la contracción de los brazos, con una ligera flexión del codo llevando los puños hacia adelante, finalizando el movimiento con el encuentro de ambas manos a la altura del ombligo, siempre separado del tronco. Se puede extender aún más el movimiento, cruzando ambas manos al final del ejercicio aumentando la congestión de los pectorales, e incidiendo en el área cercana al esternón</string>

    <string name="title_peckdeck">Peck-deck</string>
    <string name="descripcion_peckdeck">El Peck-deck para pecho es un ejercicio que no trabaja una gran cantidad de fibras musculares a pesar de tratarse de un ejercicio para potenciar el pectoral:\nPectoral mayor externo, pectoral mayor clavicular, pectoral menor, serrato anterior</string>
    <string name="ejecucion_peckdeck">Ajusta el asiento del Peck-deck para que la parte superior de los brazos quede alineada con los hombros o ligeramente por debajo. Apoya la espalda con firmeza contra el respaldo y coloca los antebrazos contra los acolchados a cada lado. Todo el antebrazo y el codo deberían estar apoyados contra el acolchado cuando tomes los agarres. Apoya los pies sobre el suelo separados a una anchura equivalente a la de los hombros, con las rodillas flexionadas a unos 90 grados. Inspira y aguanta la respiración mientras haces press sobre los agarres del aparato hasta que queden el uno frente al otro; Expulsa el aire una vez que hayas pasado el punto de estancamiento del movimiento.\nEn la posición final, aprieta con fuerza y aguanta la posición durante 1 o 2 segundos para conseguir la máxima contracción.\nCuando regreses a la posición inicial, detente, invierte el movimiento y haz más repeticiones</string>

    <string name="title_aperturasplanas">Aperturas planas</string>
    <string name="descripcion_aperturasplanas">Uno de los ejercicios más sencillos y efectivos a la hora de entrenar los músculos pectorales son las aperturas planas, especialmente la parte media del pectoral. Este ejercicio es fácil de realizar, lo único que requiere son dos mancuernas de peso medio (acorde a la capacidad de cada persona) y un banco de entrenamiento sobre el que poder apoyarnos</string>
    <string name="ejecucion_aperturasplanas"> A la hora de realizar el ejercicio, las aperturas se deberán hacer en paralelo y flexionando ligeramente los codos hasta bajar a la altura de los hombros. Es muy importante que los codos nunca bajen por debajo de la altura de los hombros apoyados sobre el banco. Durante el ejercicio se deberá notar la extensión completa de los músculos pectorales</string>

    <string name="title_aperturasinclinadas">Aperturas inclinadas</string>
    <string name="descripcion_aperturasinclinadas">Uno de los mejores ejercicios para abrir el pecho y aumentar su volumen y fuerza son las aperturas inclinadas con mancuerna. Trabajan fundamentalmente en la sección media-superior del pecho y parten de una variación de las tradicionales aperturas con mancuerna solo que estas se enfocan en la parte superior del pecho</string>
    <string name="ejecucion_aperturasinclinadas">Tome un par de mancuernas y siéntese en un banco inclinado a 45 grados. Sostenga las mancuernas directamente sobre el pecho con los codos ligeramente flexionados y las palmas enfrentadas.\nBaje las mancuernas en arco hacia los lados del cuerpo manteniendo los codos levemente flexionados. Una vez que el brazo esté paralelo al piso, invierta el movimiento para volver a la posición inicial</string>

    //ESPALDA
    <string name="title_dorsaleraalpechotrasnuca">Dorsalera al pecho/tras nuca</string>
    <string name="descripcion_dorsaleraalpechotrasnuca">Este ejercicio involucra a una gran cantidad de músculos de la espalda, siendo los principales: dorsal ancho, redondo mayor, braquial anterior, bíceps</string>
    <string name="ejecucion_dorsaleraalpechotrasnuca">El tronco se mantiene totalmente perpendicular al asiento y la barra se lleva por detrás de la cabeza hasta llegar a la zona occipital (nuca). Se necesita una buena flexibilidad de hombros para realizarla correctamente sin tener que echar la cabeza hacia delante</string>

    <string name="title_remoconbarraparado">Remo con barra parado</string>
    <string name="descripcion_remoconbarraparado">El remo horizontal con barra, trabaja principalmente los músculos de la espalda. Entre ellos, se solicita sobre todo el dorsal ancho, el redondo mayor y el deltoides posterior. También se trabaja el romboides y trapecio</string>
    <string name="ejecucion_remoconbarraparado">Tome la barra del suelo con los brazos rectos extendiendo las caderas. Tira con los codos hacia arriba hasta que la barra toque tu pecho.\nRespiración: Respira profundamente antes de levantar el peso. Respira cuando el peso esté en el suelo, entre las repeticiones.\nExtensión de las caderas: No extiendas demasiado las caderas. No deberías levantar la espalda demasiado más que como la tenías al principio del ejercicio. Codos atrás. No tires del peso con las manos, sino con los codos, que deben ir hacia arriba. Intenta hacer que tus omóplatos se toquen. Barra contra el pecho. La barra debe tocar la parte inferior de tu pecho, pero no el estómago: contra la apófisis xifoides</string>

    <string name="title_remoconbarraenbanco">Remo con barra en banco</string>
    <string name="descripcion_remoconbarraenbanco">: Esta variante del remo con barra permite apoyar el cuerpo cuando se tira del peso hacia arriba. Sin embargo, la barra cuelga libremente. Por lo tanto, este movimiento facilita conseguir los beneficios del apoyo de la barra T así como los del ángulo libre del remo normal</string>
    <string name="ejecucion_remoconbarraenbanco">Ajusta un banco con soporte para el pecho o un banco inclinado de manera que la parte superior del respaldo quede a la altura de la cintura-cadera.\nMirando al banco, siéntate boca abajo y dóblate al frente desde las caderas para apoyar el pecho contra el respaldo.\nManteniendo la cabeza recta, tira de la barra hacia los abdominales y hacia el banco.\nContrae con fuerza los dorsales y los músculos de la parte media de la espalda. Baja la barra, después, lentamente, y repite las veces necesarias</string>

    <string name="title_remoconmancuerna">Remo con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_remoconmancuerna">Al realizar este ejercicio se trabaja principalmente el dorsal ancho, músculo importante de la espalda, al igual que el redondo mayor y el haz posterior del deltoides. Al final de la contracción resultan trabajados el trapecio y el romboide también.\nAsimismo, los músculos flexores del brazo resultan solicitados al elevar la mancuerna para realizar el gesto de remo, por lo que este ejercicio trabaja de manera secundaria el bíceps braquial, el braquial anterior y el supinador largo</string>
    <string name="ejecucion_remoconmancuerna">Para realizar este ejercicio debemos comenzar tomando una mancuerna con una mano y apoyando la rodilla y la palma de la mano del lado opuesto sobre un banco plano. La espalda estará fija y el brazo que posee el peso debe quedar extendido por el lateral del cuerpo.\nDesde esta posición inicial y conservando la espalda fija, debemos inspirar y tirar de la mancuerna para elevarla hacia la espalda mientras el brazo permanece paralelo al cuerpo, llevando el codo bien atrás para imitar el gesto de remo. Espiramos al final del movimiento mientras descendemos nuevamente el peso, de manera lenta</string>

    <string name="title_dominadas">Dominadas</string>
    <string name="descripcion_dominadas">La dominada el ejercicio más potente para desarrollar la musculatura del dorsal ancho, y aporta más beneficios musculares que los remos con polea alta.\nAmbos ejercicios son parecidos en cuanto al movimiento, pero la dominada está trabajando con el peso del cuerpo, con lo que el trabajo muscular es mayor</string>
    <string name="ejecucion_dominadas">– Inspiramos y a continuación encadenamos las siguientes acciones para elevar la barbilla o el pecho hasta el punto de agarre.\nFijamos la escápula hacia abajo y hacia atrás, para que el dorsal trabaje con su máxima eficacia.\nTraccionamos los brazos hacia el tronco, acompañando el movimiento con una flexión de brazos.\n–Exhalamos al descender el tronco hasta el punto de origen controladamente. El movimiento finaliza cuando extendemos los brazos completamente y elevamos las escápulas. Los brazos y dorsales deben estirarse en cada repetición</string>

    <string name="title_chinups">Chin-ups</string>
    <string name="descripcion_chinups">en las chin-ups, son similares a las dominadas solo el agarre es más estrecho. La diferencia en el agarre entre chin ups y dominadas determina un rango de movimiento distinto y por lo tanto, hablamos de dos movimientos similares pero para nada iguales</string>
    <string name="ejecucion_chinups">Para realizar adecuadamente las chin-ups, nos agarraremos a la barra de dominadas con las palmas hacia el torso y un agarre más cerca que la anchura de los hombros.\nExtenderemos los brazos una vez nos hayamos colgado de la barra con el ancho de agarre elegido, mientras mantenemos el torso lo más recto posible, creando una curvatura en la zona lumbar adecuada al meter el pecho hacia fuera. Mantener el torso lo más recto posible, nos ayudará a estimular el bíceps de mejor manera, reduciendo la importancia de nuestros músculos dorsales.\nTiraremos de nuestro torso hasta que nuestra cabeza esté por encima de la barra, asomando la barbilla por encima. Trataremos de implicar en todo lo posible los músculos bíceps</string>

    <string name="title_remohammer">Remo hammer</string>
    <string name="descripcion_remohammer">El remo hammer es uno de los ejercicios físicos más completos que existen ya que consigue activar la mayor parte de la musculatura del cuerpo. Con el remo lograremos ganar resistencia física a la vez que reforzamos nuestro sistema cardiovascular y reducimos nuestros niveles de estrés y ansiedad</string>
    <string name="ejecucion_remohammer">Para colocarnos adecuadamente en la posición inicial para realizar el remo hammer, deberemos sentarnos primero en la máquina y colocar los pies firmemente en el suelo. Luego apoyaremos el pecho en la almohadilla y tomaremos la máquina para tirar hacia nosotros. Debemos tirar lo mas atrás posible y luego volver a la posición inicial controladamente y sin soltar el peso</string>

    <string name="title_remomedio">Remo medio</string>
    <string name="descripcion_remomedio">Es una variación del remo hammer, en el cual trabajaremos más enfáticamente el dorsal ancho</string>
    <string name="ejecucion_remomedio">Nos ajustamos el banco de tal forma que el apoyo frontal nos quede a la altura del principio bajo del esternón. La espalda la mantendremos recta, sin perder la posición neutra de la lumbar, los pies bien apoyados en el suelo.\nTomamos la máquina, inspiramos y traemos el peso hacia nosotros, sin que los codos sobrepasen los 90-100º. Volveremos hasta casi la posición inicial manteniendo el pecho fuera y la posición de la espalda que hemos dicho anteriormente, para evitar que el peso haga vencer los hombros hacia delante en el recorrido de vuelta</string>

    <string name="title_pulloverenpolea">Pull-over en polea</string>
    <string name="descripcion_pulloverenpolea">El pull-over con polea alta trabaja fundamentalmente el dorsal ancho, es también muy bueno para reforzar el redondo mayor y la porción larga del tríceps responsable, en gran medida, de la buena fijación de la articulación escápula humeral</string>
    <string name="ejecucion_pulloverenpolea">Para comenzar el ejercicio debemos situarnos de pie y de cara a la polea alta con las piernas ligeramente separadas, habiendo cargado previamente el peso a utilizar. Tomamos con ambas manos en pronación la barra, es decir, de manera que las palmas miren hacia abajo y extendemos los brazos delante nuestro sujetando la polea, desde allí, iniciamos el movimiento. Las manos deben estar separadas a una distancia similar a la anchura de los hombros y con la polea sujetada de manera que las manos queden más allá de la altura de los ojos, inspiramos, conservamos el torso fijo, contraemos el abdomen y llevamos la barra hacia los muslos siempre conservando los brazos extendidos con codos ligeramente flexionados, exhalamos al final del movimiento y lentamente regresamos a la posición inicial</string>

    //HOMBROS
    <string name="title_pressmilitar">Press militar</string>
    <string name="descripcion_pressmilitar">con este ejercicio se puede trabajar la parte superior del cuerpo, sobre todo los hombros, pues gran parte del trabajo lo realizan los deltoides, anterior y externo, aunque también participan en el movimiento el trapecio y serrato mayor.\nTambién se requiere el trabajo del tríceps braquial y del haz clavicular del pectoral mayor. Como podemos ver, son varios los músculos involucrados en el press frontal con barra</string>
    <string name="ejecucion_pressmilitar">Para comenzar el ejercicio nos colocaremos sentados con una barra con agarre en pronación, es decir, con las palmas de las manos mirando hacia atrás o hacia abajo cuando colocamos los brazos perpendiculares al cuerpo. Las manos deben estar sobre la barra algo más separadas que la anchura de los hombros. Con la espalda bien recta, llevamos la barra con las manos hasta la parte alta del pecho, casi a la altura de los hombros y desde allí comenzamos el ejercicio.\nInspiramos y elevamos la barra hacia arriba como si la estuviéramos empujando con las manos mientras los brazos se extienden, espiramos al final del movimiento y comenzamos el descenso hacia la posición inicial de manera controlada.\nEste ejercicio se puede realizar de pie, para lo cual debemos flexionar levemente las rodillas y cuidar mucho la espalda, para no curvar demasiado la columna lumbar</string>

    <string name="title_presstrasnuca">Press tras nuca</string>
    <string name="descripcion_presstrasnuca">Este ejercicio es uno de los ejercicios con mas controversia ya que es uno de los mas lesivos y no se recomienda abusar del mismo</string>
    <string name="ejecucion_presstrasnuca">Sentarse en el banco con la espalda bien recta, tomar la barra y colocarla detrás de la nuca y posteriormente procedemos a inspirar y a levantar la barra estirando casi por completo los brazos sin anclar los hombros, luego descender de forma controlada hasta la altura de la nuca</string>

    <string name="title_pressconmancuernas">Press con mancuernas</string>
    <string name="descripcion_pressconmancuernas">Al realizar press de hombros con mancuernas estamos solicitando el trabajo del deltoides en sus tres porciones, sobre todo, su porción media, por eso constituye un excelente movimiento para el trabajo integral de hombros.\nAl mismo tiempo trabajamos con este movimiento el trapecio, el serrato mayor y el tríceps braquial que permiten lograr el gesto de empujar hacia arriba el peso asido con las manos</string>
    <string name="ejecucion_pressconmancuernas">Para su ejecución comenzaremos sentados en un banco, con la espalda bien recta y tomaremos en ambas manos una mancuerna. Llevaremos las mismas a la altura de los hombros por los laterales del cuerpo mientras flexionamos los codos y las palmas de la mano miran hacia adelante.\nDesde los hombros inspiramos y elevamos las mancuernas hasta estirar los brazos hacia arriba, verticalmente. Espiramos al finalizar el movimiento mientras iniciamos el descenso a la posición inicial</string>

    <string name="title_vueloslateralesconmancuerna">Vuelos laterales con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_vueloslateralesconmancuerna">Al realizar elevaciones laterales con mancuernas se solicita principalmente el deltoides medio y colocando las manos en diferentes posiciones de partida, se puede trabajar el conjunto de sus haces que permiten desplazar el brazo hacia todos los planos.\nTambién se trabaja con este movimiento el trapecio y el haz anterior del deltoides, por lo que resulta un buen ejercicio para el hombro y de manera secundaria para el cuello</string>
    <string name="ejecucion_vueloslateralesconmancuerna">Para comenzar el ejercicio debemos colocarnos de pie, con las piernas ligeramente flexionadas y separadas del ancho de la cadera. La espalda debe permanecer recta y en cada mano debemos sujetar una mancuerna, mientras los brazos permanecen a los lados del cuerpo o delante de los muslos, levemente flexionados.\nTomando aire elevamos las mancuernas hasta que los brazos queden alineados con los hombros y desde allí bajamos lentamente mientras exhalamos</string>

    <string name="title_vuelosfrontalesconmancuerna">Vuelos frontales con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_vuelosfrontalesconmancuerna">Este ejercicio trabaja los músculos del hombro, principalmente solicita el trabajo del deltoides anterior y el deltoides medio.\nTambién resultan demandados músculos como el serrato mayor y el romboide que permiten al húmero moverse y son fijadores de los omoplatos</string>
    <string name="ejecucion_vuelosfrontalesconmancuerna">Para comenzar el movimiento debemos colocarnos de pie, con los pies ligeramente separados y mancuernas asidas con las manos en pronación o palmas hacia abajo, es decir, con el dorso de la mano mirando hacia afuera y los dedos hacia el cuerpo.\nLas mancuernas deben apoyarse junto a las manos sobre los muslos, ligeramente hacia los costados. Inspiramos y comenzamos a contraer los músculos para elevar un brazo hacia adelante mientras espiramos el aire.\nDescendemos mientras inhalamos nuevamente y elevamos el brazo contrario. Los brazos deben elevarse hasta formar con el torso un ángulo de 90 grados o hasta la altura de los ojos, no más de allí, y siempre el codo debe estar ligeramente flexionado</string>

    <string name="title_vuelosfrontalescondisco">Vuelos frontales con disco</string>
    <string name="descripcion_vuelosfrontalescondisco">Variación de vuelo frontal que acentúa mas el trabajo en los deltoides medios</string>
    <string name="ejecucion_vuelosfrontalescondisco">Toma un disco de pesa por ambos lados con los pulgares apuntando hacia arriba. Mantente erguido y deja que los brazos cuelguen completamente estirados por delante de tu cuerpo. Manteniendo los codos ligeramente doblados, levanta el disco hasta que tus brazos estén paralelos al suelo. Haz una pausa y a continuación baja lentamente el peso de nuevo a la posición de inicio</string>

    <string name="title_vuelosposterioresenmaquina">Vuelos posteriores en máquina</string>
    <string name="descripcion_vuelosposterioresenmaquina">Este ejercicio trabaja: braquial anterior, romboides, trapecio, deltoides posterior</string>
    <string name="ejecucion_vuelosposterioresenmaquina">Debemos sentarnos en la máquina con la espalda recta, tomar la máquina, con los brazos extendidos con una ligera flexión en los codos y subiremos directamente al lado hasta que los brazos queden paralelos al piso. Luego, de manera suave bajaremos y repetiremos el movimiento las veces deseadas</string>

    <string name="title_vuelosposterioresconmancuerna">Vuelos posteriores con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_vuelosposterioresconmancuerna">Los vuelos posteriores de hombro con mancuerna, son un ejercicio excelente para trabajar la parte trasera del deltoides y músculos de la escápula. Es otro de los ejercicios convencionales</string>
    <string name="ejecucion_vuelosposterioresconmancuerna">Para realizar adecuadamente los vuelos posteriores de hombro con mancuerna, nos pondremos, en primer lugar, de pie, agarrando una mancuerna en cada mano y con un banco inclinado en frente nuestra.\nManteniendo la espalda recta y con el arco natural de la espalda, nos debemos inclinar hacia adelante hasta que su frente toque el banco frente a ti. Deje que los brazos cuelguen en frente nuestra, perpendiculares al suelo. Las palmas de las manos deben estar frente a frente y el torso paralelo paralelos al suelo.\nTendremos que mantener el torso hacia delante y fijo. Con los brazos extendidos con una ligera flexión en los codos, levantaremos las pesas directamente al lado hasta que los brazos queden paralelos al piso. Exhale mientras levantamos las mancuernas, sin mover en ningún momento el torso.\nPosteriormente, bajaremos sin dejar caer de forma brusca las mancuernas hasta volver a la posición original siguiendo la misma trayectoria que hemos seguido al subir</string>

    <string name="title_vueloslateralesenpolea">Vuelos laterales en polea</string>
    <string name="descripcion_vueloslateralesenpolea">Las elevaciones laterales en polea baja es un ejercicio que solicita principalmente la porción media del deltoides, dando ese aspecto "redondeado" a tus hombros. Por tanto, es conveniente varias los ángulos de trabajo para solicitar todas las fibras. A diferencia de las elevaciones laterales con mancuerna, las elevaciones con cable permiten una tensión constante sobre el músculo durante todo el rango de recorrido, es decir, tanto en la fase de subida como de bajada. Además, para la gente que tiene lesiones de hombro, trabajar con poleas, suele resultar más beneficioso y menos lesivo que con mancuernas</string>
    <string name="ejecucion_vueloslateralesenpolea">Para llevarlo a cabo debemos colocarnos entre las dos poleas, agarrando el manillar derecho con la mano izquierda, y el manillar izquierdo con la mano derecha. Los pies están a la misma anchura que los hombros, piernas ligeramente semiflexionadas, y espalda recta. Partimos de una posición inicial en la que los brazos están paralelos al tronco. Doblar un poco los codos (unos 10 grados), de manera que no estén los brazos totalmente extendidos. Realizaremos una elevación hasta que los brazos estén paralelos al suelo. Debemos llegar hasta el nivel en el que los codos alcancen la altura de los hombros. Una vez arriba, realizar una contracción del hombro, como si quisiéramos exprimirlo, y posteriormente volver a bajar, de forma controlada, no de forma súbita.\nNo llevar el brazo más allá del nivel del hombro, esto provocará un stress adicional en la articulación aumentando considerablemente el riesgo de lesión</string>

    <string name="title_vuelosposterioresenpolea">Vuelos posteriores en polea</string>
    <string name="descripcion_vuelosposterioresenpolea">Al igual que los vuelos laterales en polea, estos a diferencia de los vuelos con mancuerna permiten que el musculo esté tensionado tanto en la fase de subida como de bajada. Además, para la gente que tiene lesiones de hombro, trabajar con poleas es mucho más sano y menos lesivo</string>
    <string name="ejecucion_vuelosposterioresenpolea">Debemos colocarnos entre las poleas, tomar una con cada mano, mantener el torso hacia delante y fijo. Con los brazos extendidos con una ligera flexión en los codos, levantaremos las poleas directamente al lado hasta que los brazos queden paralelos al piso. Luego, bajar las poleas lentamente y repetir el movimiento</string>

    //BICEPS
    <string name="title_curlconbarrarecta">Curl con barra recta</string>
    <string name="descripcion_curlconbarrarecta"> Este ejercicio solicita músculos de las extremidades inferiores, siendo los más trabajados el bíceps braquial en su porción larga y corta y el braquial anterior.\nSi tomamos la barra con un agarre estrecho predominará el trabajo de la porción larga del bíceps, mientras que, si el agarre es ancho y la separación de las manos es superior al ancho de los hombros, el trabajo se concentrará en la porción corta del bíceps.\nDe manera secundaria se trabaja con el curl de bíceps con barra el supinador largo, el pronador redondo y el conjunto de los flexores de la muñeca y los dedos, músculos situados en el antebrazo</string>
    <string name="ejecucion_curlconbarrarecta">Para comenzar el movimiento debemos comenzar de pie, con la espalda recta, las rodillas ligeramente flexionadas y los pies separados del ancho de los hombros.\nTomaremos una barra lisa con las manos, de manera que las palmas miren hacia arriba, es decir, con agarre en supinación. Las manos deben estar separadas en la barra un poco más allá de la anchura de los hombros.\nDesde esta posición, sin movilizar el tronco y manteniendo los codos a los lados del cuerpo, debemos inspirar y flexionar los codos mientras acercamos la barra al pecho y contraemos glúteos, abdominales y espinales para no mover el tronco.\nEspiramos al final del movimiento y descendemos lentamente la barra hasta la posición inicial.\nEste ejercicio puede realizarse con agarre en pronación, es decir, con las palmas de la mano mirando hacia abajo, para trabajar más la articulación de la muñeca. También se puede realizar con barra en Z para un agarre más cómodo, sobre todo si cargamos mucho peso. También podemos cambiar la apertura de las manos al agarrar la barra para trabajar diferentes porciones del bíceps</string>

    <string name="title_curlconmancuernas">Curl con mancuernas</string>
    <string name="descripcion_curlconmancuernas">El curl de bíceps tipo martillo, es un excelente ejercicio para los brazos, pues solicita el trabajo de bíceps, braquial anterior y además, es el mejor movimiento para trabajar el supinador largo que se encuentra en la unión del húmero con el cúbito y el radio.\nDe manera secundaria, el curl de bíceps tipo martillo requiere del trabajo del primer y segundo radial, músculos situados en el antebrazo</string>
    <string name="ejecucion_curlconmancuernas">Para comenzar el ejercicio nos colocaremos de pie con las rodillas levemente flexionadas y una mancuerna en cada mano, tomadas de manera tal que las palmas miren hacia el cuerpo. Con la espalda recta e intentando no movilizar el brazo y codo sino únicamente el antebrazo, inspiramos y realizamos una flexión de codo con uno de los brazos, conservando la posición de las manos.\nLas palmas de las manos deben mirar hacia el cuerpo durante todo el recorrido para simular un martillo que sube y baja con la flexión del codo</string>

    <string name="title_curlenbancoscottconbarra">Curl en banco Scott con barra</string>
    <string name="descripcion_curlenbancoscottconbarra">En este ejercicio, el bíceps se solicita de manera intensa porque el banco no nos permite ayudarnos con el resto del cuerpo ni movilizar los brazos.\nTambién se demanda el esfuerzo del braquial anterior durante el movimiento y en menor medida son trabajados con este ejercicio el supinador largo y el pronador redondo</string>
    <string name="ejecucion_curlenbancoscottconbarra">Sentados sobre la máquina, apoyamos la totalidad de los brazos sobre el pupitre del banco Scott y cogemos una barra Z o dos mancuernas con las manos, de manera que las palmas miren hacia arriba. Sin movilizar los brazos y con los mismos estirados mientras sostenemos el peso, comenzamos el ejercicio.\nInspiramos y comenzamos flexionando los codos para llevar las manos hacia el pecho junto al peso, espiramos al final del movimiento y regresamos a la posición inicial lentamente, sin extender completamente los brazos</string>

    <string name="title_curlenbancoscottconmancuernas">Curl en banco Scott con mancuernas</string>
    <string name="descripcion_curlenbancoscottconmancuernas">Variante al curl en Scott con barra, solo que al trabajar con mancuernas logramos repartir mejor la fuerza</string>
    <string name="ejecucion_curlenbancoscottconmancuernas">Sentados ligeramente inclinados hacia adelante, con un brazo apoyado en la almohadilla del banco, sujetando firmemente la mancuerna con un agarre en supinación. Realizamos una flexión del codo acercando la mancuerna a la barbilla, bajamos lentamente hasta la posición inicial, nunca debemos extender totalmente el brazo</string>

    <string name="title_curlconcentrado">Curl concentrado</string>
    <string name="descripcion_curlconcentrado">Este ejercicio permite trabajar de manera concentrada el bíceps ya que aísla por completo este músculo y favorece el control del movimiento. Por lo tanto, trabajando de manera lenta, controlada y concentrada, se solicita el trabajo del bíceps y del braquial anterior.\nEs un ejercicio muy efectivo para el desarrollo muscular de los brazos, ya que ejercita uno de los músculos más visibles y que dan volumen a las extremidades superiores como es el bíceps, al solicitar solamente este músculo sin que otro grupo muscular intervenga en el movimiento</string>
    <string name="ejecucion_curlconcentrado">ara realizar el ejercicio debemos comenzar sentados en un banco, con ambos pies apoyados en el piso y una mancuerna sostenida de manera que la palma de la misma al sujetar el peso mire hacia arriba, es decir, en supinación. El codo del mismo brazo que sujeta la mancuerna debemos apoyarlo en la cara interna del muslo del mismo lado, mientras el brazo permanece extendido.\nDesde esa posición iniciamos, con el tronco levemente inclinado, el movimiento. Inspiramos y flexionamos el codo para llevar el peso desde el pie hacia la rodilla contraria. Espiramos al final del movimiento y comenzamos un descenso controlado del peso hasta extender el codo nuevamente</string>

    <string name="title_curlconbarraenpolea">Curl con barra en polea</string>
    <string name="descripcion_curlconbarraenpolea">Con este ejercicio, además de trabajar los bíceps, también trabajan los lumbares</string>
    <string name="ejecucion_curlconbarraenpolea">De frente a la máquina, con un agarre supino de la manilla, realizaremos una flexión de codo hasta llevar la mano a la altura del pecho, lentamente volvemos a la posición inicial</string>

    <string name="title_curlconsoga">Curl con soga</string>
    <string name="descripcion_curlconsoga">Este ejercicio de bíceps entrena la parte superior de los brazos como el curl de martillo con mancuerna. De hecho, usando la máquina de polea puedes adquirir una contracción más intensiva en tus músculos el punto más alto del movimiento</string>
    <string name="ejecucion_curlconsoga">Párate alrededor de un metro de la máquina de polea y agarra la cuerda con ambas manos (pulgares apuntando hacia arriba). Dobla tus rodillas ligeramente y contrae un poco los abdominales para evitar que ahueques tu espalda. Empieza con los brazos casi extendidos y mantén tus codos en el mismo lugar durante todo el ejercicio.\nMantén la parte superior de los brazos verticales. No muevas los codos.\nJala la cuerda hacia arriba hasta que tus bíceps estén totalmente contraídos (bíceps y antebrazos se tocan entre si) y conserva tus codos inmóviles. Exhala lentamente y asegúrate que tus codos permanezcan cerca de tu cintura. El movimiento hacia arriba es un poco más rápido que el movimiento hacia abajo. Es muy importante que no muevas tus piernas y que no intentes crear impulso con la parte superior de tu cuerpo. Ahuecar la espalda es el peor error que pudieses hacer. Para evitar usar la espalda en lugar de los músculos del brazo, mantén los abdominales ligeramente contraídos y mueve tu pecho algunos centímetros adelante cuando jales el agarre hacia arriba. También asegúrate de no levantar tus hombros.\nVuelve a la posición de inicio e inhala lentamente y concentrado. Ten presente que el movimiento hacia abajo tiene que ser más lento que el movimiento hacia arriba</string>

    <string name="title_curlconcentradoenpolea">Curl concentrado en polea</string>
    <string name="descripcion_curlconcentradoenpolea">Este ejercicio solicita el trabajo de los brazos, sobre todo, del bíceps a quién trabaja principalmente en su porción larga porque se estira y tensiona en forma seguida debido a la posición en cruz de los brazos.\nEn forma secundaria también es trabajado el braquial anterior que permite el movimiento del codo</string>
    <string name="ejecucion_curlconcentradoenpolea">Tomar un banco, sentarse al lado de la polea baja, y tomar la misma para luego hacer un curl como si tuviésemos una mancuerna, siempre subiendo y bajando de forma controlada</string>

    //TRICEPS
    <string name="title_extensionesenpoleaconbarra">Extensiones en polea con barra</string>
    <string name="descripcion_extensionesenpoleaconbarra">Trabaja la cabeza media y lateral del tríceps en mayor medida. También el ancóneo es utilizado en este ejercicio  </string>
    <string name="ejecucion_extensionesenpoleaconbarra">De pie y de cara a la máquina, agarramos la barra con un agarre neutral. Con la espalda recta nos inclinamos hacia adelante unos 20 grados. Inspiramos y realizamos una extensión hacia debajo de forma vertical con los codos pegados al cuerpo. Al final del movimiento realizaremos una pronación del antebrazo, es decir el ejercicio finaliza con las palmas mirando hacia el suelo. Mantenemos un segundo y luego volvemos a subir la barra hasta la posición inicial espirando el aire</string>

    <string name="title_extensionesenpoleaconsoga">Extensiones en polea con soga</string>
    <string name="descripcion_extensionesenpoleaconsoga">Trabaja la cabeza media y lateral del tríceps en mayor medida. También el ancóneo es utilizado en este ejercicio  </string>
    <string name="ejecucion_extensionesenpoleaconsoga">De pie y de cara a la máquina, agarramos la cuerda con un agarre neutral. Con la espalda recta nos inclinamos hacia adelante unos 20 grados. Inspiramos y realizamos una extensión hacia debajo de forma vertical con los codos pegados al cuerpo. Al final del movimiento realizaremos una pronación del antebrazo, es decir el ejercicio finaliza con las palmas mirando hacia el suelo. Mantenemos un segundo y luego volvemos a subir la cuerda hasta la posición inicial espirando el aire</string>

    <string name="title_pressfrancesadosmanosconmancuerna">Press francés a dos manos con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_pressfrancesadosmanosconmancuerna">A diferencia del press francés a una mano con este ejercicio centrarás el trabajo de forma más general en todas las porciones del tríceps </string>
    <string name="ejecucion_pressfrancesadosmanosconmancuerna">Ponte de pie y agarra la mancuerna con las dos manos, elevándola de tal forma que tus brazos y tus antebrazos formen un ángulo de 90 grados con los codos. Desde esta posición, baja hasta situar la mancuerna detrás de tu cabeza y vuelve a la postura inicial</string>

    <string name="title_pressfrancesaunamanoconmancuerna">Press francés a una mano con mancuerna</string>
    <string name="descripcion_pressfrancesaunamanoconmancuerna">Este ejercicio favorece el desarrollo de la parte interna del tríceps</string>
    <string name="ejecucion_pressfrancesaunamanoconmancuerna">Ponte de pie y agarra la mancuerna con una mano, elevándola de tal forma que tu brazo y tu antebrazo formen un ángulo de 90 grados con el codo. Desde esta posición, baja hasta situar la mancuerna detrás de tu cabeza y vuelve a la postura inicial</string>

    <string name="title_pressfrancesacostadoconbarra">Press francés acostado con barra</string>
    <string name="descripcion_pressfrancesacostadoconbarra">El press francés es excelente para obtener volumen en los brazos, ya que trabaja de manera aislada y completa el tríceps, solicitando simultáneamente las tres porciones del músculo: vasto interno, vasto externo y porción larga</string>
    <string name="ejecucion_pressfrancesacostadoconbarra">Estírate en el banco cara arriba. Agarra la barra en pronación (movimiento del antebrazo que hace girar la mano de fuera a dentro presentando el dorso de ella). Mantén los antebrazos flexionados y los brazos verticales. inspira y haz una extensión de los antebrazos sin separar los codos. Haz descender la barra hasta la frente o por detrás de la cabeza</string>

    <string name="title_pressfrancesacostadoconmancuernas">Press francés acostado con mancuernas</string>
    <string name="descripcion_pressfrancesacostadoconmancuernas">A diferencia del press con barra, el press con mancuernas, lo que logra es distribuir mejor el peso ya que cuando lo hacemos con barra es más probable que hagamos más fuerza con el tríceps de un brazo que el del otro, pero al hacerlo con mancuernas sí o sí debemos hacer la misma fuerza</string>
    <string name="ejecucion_pressfrancesacostadoconmancuernas">Acuéstese sobre un banco plano mientras sostienes una mancuerna en cada mano. Las palmas deben estar hacia adentro y los codos flexionados. Esta es la posición inicial. Inspirar y efectuar una extensión de los codos para llevar el peso hacia arriba. Contrae los tríceps fuertemente en la parte superior del movimiento por un segundo. Al exhalar llevar las mancuernas a la posición inicial</string>

    <string name="title_pressplanocerrado">Press plano cerrado</string>
    <string name="descripcion_pressplanocerrado">No sólo es un ejercicio fundamental para desarrollar una cantidad ingente de masa muscular en los tríceps, en el hombro y en el pecho, sino que es una de las piedras angulares de los levantadores de fuerza en sus rutinas de entrenamiento</string>
    <string name="ejecucion_pressplanocerrado">Tome la barra con las manos en pronación con una distancia de entre 6 y 12 pulgadas de separación entre una y otra, y sostenga la barra sobre el esternón con los brazos completamente extendidos.\nLentamente baje la barra hasta su pecho. Asegúrese de mantener los codos doblados cerca del cuerpo, que el brazo forme un ángulo de 45 grados con su cuerpo. Haga una pausa y luego empuje la barra en línea recta hasta la posición inicial</string>

    //PIERNAS
    <string name="title_sentadillas">Sentadillas</string>
    <string name="descripcion_sentadillas">Una sentadilla es un ejercicio físico que se lleva a cabo para desarrollar los músculos y fortalecer los tendones y los ligamentos de las piernas. También permite tonificar los glúteos y aporta beneficios a la cadera</string>
    <string name="ejecucion_sentadillas">Para comenzar, párate con las piernas separadas al ancho de los hombros, toma la barra con ambas manos detrás de tu nuca, e intenta acuclillarte, como si te fueras a sentar. Cuando tus muslos estén paralelos al suelo, debes levantarte para llegar a la posición original.\nDebes tener cuidado de mantener la espalda recta mientras lo realizas</string>

    <string name="title_pesomuerto">Peso muerto</string>
    <string name="descripcion_pesomuerto">Es un ejercicio para trabajar principalmente los isquiotibiales, los cuádriceps y los glúteos. Pero también se utilizan los músculos de la espalda y los hombros. Se puede llevar a cabo sin peso, con mancuernas o con barra. Si sos principiante, es recomendable trabajar en un inicio con poco peso y paulatinamente ir adquiriendo los mecanismos para adoptar una buena postura</string>
    <string name="ejecucion_pesomuerto">Mantén una posición erguida y separa los pies a la anchura de los hombros. Flexionando ligeramente las rodillas, toma una barra con las dos manos en pronación de manera que las manos queden un poco más separadas que la distancia entre los hombros. Saca pecho, mantén la espalda recta, y echa las caderas hacia atrás al bajar la barra hasta justo por debajo de las rodillas. Haz una pausa y luego realiza el movimiento inverso para volver a la posición inicial</string>

    <string name="title_camillacuadriceps">Camilla cuádriceps</string>
    <string name="descripcion_amillacuadriceps">Con este ejercicio lo que conseguimos es aislar al máximo los cuádriceps para trabajar de manera más concentrada estos músculos. Todo lo contrario, a la sentadilla, por ejemplo, en la que trabajamos las piernas en general</string>
    <string name="ejecucion_amillacuadriceps">Para comenzar el ejercicio debemos sentarnos en la máquina específica para tal fin y colocar los pies debajo de las almohadillas o rodillos acolchados. Colocamos las manos agarrando el asiento o los brazos del sillón para estabilizar el tronco y nos sentamos de manera tal que la espalda y las caderas queden perfectamente apoyadas sobre el respaldo de la máquina. Previamente debemos cargar la máquina con el peso elegido y una vez en esta posición, debemos inspirar y realizar una extensión de rodilla de manera de levantar el peso con las piernas hasta que éstas queden horizontales y paralelas al piso, el torso debe permanecer inmóvil y erguido.\nEspiramos al final del movimiento y comenzamos un descenso lento y controlado. Las piernas deben permanecer, durante todo el recorrido, paralelas entre sí</string>

    <string name="title_prensa">Prensa</string>
    <string name="descripcion_prensa">Con este ejercicio se trabajan principalmente los músculos de las piernas, sobre todo, los cuádriceps. Aunque si los pies se sitúan en la parte baja de la plataforma de la máquina éstos se trabajarán de manera prioritaria, mientras que si los pies se apoyan en la parte alta de la plataforma se solicitarán sobre todo los glúteos e isquiotibiales.\nTambién podemos incidir en aductores si separamos más los pies y estos se colocan cerca de los laterales de la plataforma, mientras que, si los juntamos más sobre la plataforma, el esfuerzo recaerá, sobre todo, sobre los cuádriceps</string>
    <string name="ejecucion_prensa">Para realizar el ejercicio debemos emplear una máquina que funciona como su nombre lo indica, como una prensa en la cual nosotros debemos resistir el peso seleccionado y cargado previamente. Nos colocaremos con la espalda bien apoyada en el respaldo de la máquina llamada prensa inclinada a 45 grados y los pies sobre la plataforma que debemos empujar, medianamente separados entre sí.\nQuitamos los soportes laterales del peso y empujamos la plataforma con las piernas para dejar casi extendidas las mismas. Desde allí, inspiramos y con las rodillas desbloqueadas flexionamos las piernas hasta que los muslos lleguen lo más cercano posible de la caja torácica sin sobrepasar el ángulo de 90 grados con las piernas. Lentamente regresamos a la posición inicial sin extender por completo las rodillas y exhalamos al final del movimiento</string>

    <string name="title_camilladeisquiotibiales">Camilla de isquiotibiales</string>
    <string name="descripcion_camilladeisquiotibiales">Este ejercicio, solicita el trabajo de las piernas, sobre todo, de la porción posterior de las mismas. Los músculos que mayor participación tienen en este movimiento son los isquiotibiales o femorales. Trabaja la porción larga y corta del bíceps crural, el semitendinoso y semimembranoso</string>
    <string name="ejecucion_camilladeisquiotibiales">Para comenzar el ejercicio debemos colocarnos en la máquina específica para su realización, tumbados boca abajo con los tobillos justo debajo de las almohadillas y las manos sujetando los agarres que se encuentran debajo del banco de apoyo. Previamente cargamos la máquina con el peso que deseamos y comenzamos inspirando mientras flexionamos las rodillas para elevar con los tobillos el peso cargado.\nEspiramos cuando la rodilla está flexionada y los talones se encuentran cerca de los glúteos y comenzamos a regresar a la posición inicial controlando el movimiento</string>

    <string name="title_sillondegluteos">Sillón de glúteos</string>
    <string name="descripcion_sillondegluteos">Con este ejercicio trabajaremos el glúteo en su totalidad, es un ejercicio que debe realizarse de vez en cuando para complementar una sentadilla, por ejemplo, ya que el abusar del mismo puede causar lesiones</string>
    <string name="ejecucion_sillondegluteos">Nos sentamos en la máquina y nos sujetamos con las manos al asiento, apoyamos la zona lumbar en el respaldo y colocamos la cara externa de las rodillas por detrás de las almohadillas con las cuales debemos movilizar el peso y desde allí comenzamos el movimiento.\nSeparamos las piernas y las volvemos a juntar de manera corta, sin hacer mucho recorrido, pero siempre de manera controlada</string>

    <string name="title_aductores">Aductores</string>
    <string name="descripcion_aductores">Como su nombre lo dice este ejercicio demanda el trabajo de los aductores, es decir, aductor mayor, aductor medio, aductor menor, pectíneo y recto interno, todos músculos situados en la cara interna de las piernas.\nEste ejercicio realizado en máquina tiene un recorrido más reducido que el mismo movimiento ejecutado en polea o con bandas elásticas, pero, por el contrario, nos permite trabajar con más carga y solicitar un esfuerzo mayor de los músculos implicados</string>
    <string name="ejecucion_aductores">Para comenzar el ejercicio de aductores debemos colocarnos en la máquina específica para su trabajo, nos sentamos y nos sujetamos con las manos al asiento, apoyamos la zona lumbar en el respaldo y colocamos la cara interna de las rodillas por detrás de las almohadillas con las cuales debemos movilizar el peso y desde allí comenzamos el movimiento.\nJuntamos los muslos de manera que las rodillas o las almohadillas que están delante de ellas se unan en el centro, delante nuestro. Sostenemos la posición unos segundos y lentamente regresamos a la posición inicial, sin movimientos bruscos y conservando durante todo el recorrido la espalda bien apoyada en la máquina. Como se habrán dado cuenta, este ejercicio es al revés que el anterior, en vez de separar las rodillas, acá debemos juntarlas</string>

    //ESPINALES
    <string name="title_abdominalescortitos">Abdominales cortitos</string>
    <string name="descripcion_abdominalescortitos">Son aquellos que el movimiento “aísla” los músculos abdominales, es decir, que trabaja solo esa parte. Para hacerlos, te acuestas boca arriba con los pies apoyados en el suelo y las rodillas flexionadas. También puede ser con las piernas estiradas, elevadas o descansando en un banco</string>
    <string name="ejecucion_abdominalescortitos">Las manos van detrás de la cabeza, ligeramente. Flexionas haciendo presión con los músculos del estómago lo más alto posible, manteniendo la zona lumbar apoyada en el suelo o colchoneta. Regresa a la posición inicial</string>

    <string name="title_abdominalesoblicuos">Abdominales oblicuos</string>
    <string name="descripcion_abdominalesoblicuos">Estos ejercicios sirven para trabajar los abdominales oblicuos, es decir, los de los laterales del cuerpo</string>
    <string name="ejecucion_abdominalesoblicuos">Acuéstate boca arriba, dobla las rodillas y apoya los pies en el piso. Las manos detrás de la cabeza. Levántate como si fueras a hacer un abdominal estándar, pero al llegar arriba gira el torso hacia la derecha. Baja y repite hacia la izquierda. Recuerda siempre dejar abiertos los codos</string>

    <string name="title_abdominalesbolita">Abdominales bolita</string>
    <string name="descripcion_abdominalesbolita">Este ejercicio trabaja todos los abdominales, es uno de los mas completo para trabajar este grupo muscular</string>
    <string name="ejecucion_abdominalesbolita">Cuando bajamos extendemos las piernas, los que tengan un poco de experiencia y fuerza, pueden hacerlo con los brazos extendidos sobre la cabeza al bajar y al subir tocarse la punta de los pies</string>

    <string name="title_elevaciondepiernas">Elevación de piernas</string>
    <string name="descripcion_elevaciondepiernas">Este ejercicio trabaja toda la zona baja de los abdominales</string>
    <string name="ejecucion_elevaciondepiernas">Acostados en una colchoneta, con toda la espalda pegada al suelo, ponemos nuestras manos debajo de la cola y elevamos las piernas, totalmente extendidas, hasta una altura cuya inclinación con el cuerpo no supere los 75°. Luego bajamos y volvemos a subir la cantidad de repeticiones necesarias sin volver a tocar el suelo hasta finalizar el ejercicio</string>

    <string name="title_rueda">Rueda</string>
    <string name="descripcion_rueda">Es el ejercicio más completo de la zona abdominal, ya que no solo trabaja todos los músculos del abdomen, sino que son más de 20 los músculos que actúan en este ejercicio </string>
    <string name="ejecucion_rueda">Este ejercicio necesita de un elemento llamado rueda. Apoyamos ambas rodillas en el piso y agarramos la rueda con las dos manos. Una vez en posición erecta, perpendicular al suelo, deslizamos la rueda lo más adelante posible hasta que los brazos estén completamente extendidos y estemos casi en paralelo con el piso. Una vez llegado a su máxima extensión traemos la rueda hasta la posición inicial haciendo fuerza con los abdominales</string>

    <string name="title_planchafrontal">Plancha frontal</string>
    <string name="descripcion_planchafrontal">Este ejercicio trabaja el abdominal superior, abdominal oblicuo y abdominal inferior</string>
    <string name="ejecucion_planchafrontal">En el suelo, apoya el peso del cuerpo sobre los antebrazos y los dedos de los pies. Los brazos deben permanecer flexionados y debajo de los hombros.  Aprieta los omoplatos y extiende la columna vertebral, de manera que el cuerpo quede totalmente erguido.\nPresiona los muslos hacia arriba y estira los talones. Después de unos segundos, apoya todo el cuerpo en el suelo para descansar</string>

    <string name="title_planchalateral">Plancha lateral</string>
    <string name="descripcion_planchalateral">La plancha lateral en el suelo es un ejercicio para fortalecer la zona abdominal.  Es un movimiento parecido al de la plancha frontal, pero con variaciones. Una de ellas es la posición, en vez de colocarte boca abajo lo harás de costado, que resulta un poco más complicado a la hora de mantener el equilibrio</string>
    <string name="ejecucion_planchalateral">1. Primero de todo coloca la esterilla en el suelo y lateralmente en ella. Apoya una mano en la esterilla y la otra enganchada al cuerpo, luego elévate hasta que tengas un brazo y los pies sobre el suelo.\n2. El brazo que has colocado sobre la esterilla tienes que flexionarlo y los pies deben de estar juntos. Por otro lado, las piernas mátenlas rectas intentando que el peso no caiga hacia abajo.\n3. En esta posición, empieza el movimiento. Al tratarse de un ejercicio isométrico, el esfuerzo se realiza al mantener la posición. Intenta aguantar el máximo de tiempo posible en esta posición</string>

    <string name="title_espinalesalternados">Espinales alternados</string>
    <string name="descripcion_espinalesalternados">trabaja la zona baja de la espalda, de mucha importancia porque son músculos que mantienen erguida la columna en contraposición a las abdominales</string>
    <string name="ejecucion_espinalesalternados">Alternadamente subiremos una mano y la pierna contraria</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>
